**858. – Melilotus infesta** Guss. – Voisin du précédent. Plante annuelle de 20-40 cm, plus robuste ; folioles larges, toutes obovales en coin ; fleurs jaunes, assez grandes (6-8 mm), en grappes plus allongées et plus lâches ; //calice à dents inégales, les inférieures plus courtes ; étendard égalant à peu près la carène ; gousse //plus grande (5 mm environ), à //côtes moins nombreuses, bien moins rapprochées, irrégulièrement concentriques.//
Lieux sablonneux du Midi : Var, Bouches-du-Rhône ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Avril-juin.